小學生數學題目

有冇人可以解答下點計

2×8/2 +1/2 ×6×10×sina
申利數學U

假設左下角係直角，全部喺直線，即係左上無起角
咁就計得到嘅

唔識

小學生用sin

如果依家小學已經教到sin cos tan，都咪話香港小朋友學習壓力唔大

而家幼稚園都琴棋書畫啦

如果左下角係90°
Area=6×10/2+2×8/2=38

條問題最後講咩？答案須......？？？

其實係咪唔夠資料？

左下角未必一定係90°

如果左下角唔確定係咪90度，你一開始唔可以當個「6」係高

長方形減三角形area?

計到代表你你錯，呢題係計唔到，我可以整好多個符合條件既圖，個個面積唔一樣

有道理

應該有好多個答案
利申：完全唔識用Geogebra，請其他巴打出手

我求其整，參考用

嘩 好撚難下喎 小學生
即係限制哂只可以用加減乘除去計
樓上個啲講咁多理論有春用咩
小學生嘅數呀

0，因為無陰影

小學生計area姐 代數 sin都出埋
題目錯唔得嘅咩

可以 不過其實好少可會出錯

條式已經on9
答案仲要無搵唔到x

之後呢 70-4x 下一步

重點係呢題根本唔會計到，唔關小唔小學事

用量角器逐隻角量度再計？

計唔到，就算4邊俾哂長度，得1隻角的話，都有兩個解。何況依家連4邊都無

用代表表示咋 實際計唔到喇
都滿足唔到用sine theorem/cosine theorem

已經唔太記得三角形面積點計
係咪38?

6唔係同8平行
10唔係高

如果左下角係直角
加條線由左上角界到右下角 計2個3角形?
利伸數學u

咁計唔到喇

我又真係解釋唔到你聽我點知

唔識計
但我想問下e條數學係中幾既數學題

自膠

小幾先arm

2+6+8+10=26

我諗你應該話
6唔一定同8平行
10唔一定高

Ans is題目出錯

是但填個數字咪得..

答案係Error

呢d數學題入面冇寫既條件就唔可以用傢啦
唔一定有咩意思
就算最後答案係咁
但你根本唔可以由呢點計個答案
有咩意思

(2+x+10)*8/2–(8*x)/2

呢題好可能係under 梯型呢課書
所以assume 咗 呢個係梯型

答案 條題目比左()

計一個三角形最少要兩邊一角，根本計唔到

樓主？

我知唔可以用
不過準確地講係唔應該一黎就話佢唔係
正如你唔可以話佢係嘅時候
點解可以話佢唔係

補充，呢提係想同學搞清楚 梯型嘅 高係 mark 咗 90度嗰個，長短邊係同高成 90度，但出題咗又想搵隻非 90度角扮90度，所以變到而家咁嘅樣lol
實際係有一對平行對

利申 教c

有無出版商可以寄信去問
Btq後面個句答案須係咩黎

須以小數點 x 位表示

27

計到38
驚柒 後面應該有答案架?

垃圾教科書，垃圾老師，明顯唔係梯形啦

42

48

教科書係由非教師編寫，當然垃圾

以前做題，呢種情況有幾個
1.之前已經計過某圖形面積，呢題係廷續
2.教緊你用量角器，答案可以誤差
3.出錯題

但你係垃圾就好明顯 唔好教壞人啦 辭職啦

教科書由教育處審批，教育處由老師成（好似係）

都話要睇呢課書target d 咩課題咯，認真討論啫，同學仔

如果有多句圓內接四邊形就有得計

教育局老頂都唔係教育出生啦
Btw 呢本係咪教科書都無state

分割法，陰影部分分開兩個三角形，一個6x8/2，一個2x8/2
Total 32？
我有冇睇錯

呢啲練習一定有參考答案

恭喜你連自己都呃埋

係喎下面個三角形未必係直角，自膠

38?
10x6÷2 +2x8÷2
=30 + 8
=38

利申：maths F

屌你要用畢氏定理計嘅

唔知仲有冇人記得
可以畫落綠色格仔紙
逐格數

2x8/2+6x10/2

上底加下底乘高除二?
36?

底乘高除2都吾識 笑撚死人咩連登仔

左下角直角嚟

你都係收皮啦
利申：教師

懷疑只係唔記得標返90度隻角既兩條邊係一樣長

你作為教師係應該直接指出呢題出錯
而唔係幫佢解釋佢想點想點

好似有種透底既紙, 俾你對住格仔既角連線,
然後數格仔

(2+10)×6÷2

（2+10）*8/2=48

成班智商低下
一張圖就引哂班小朋友出嚟
係條數出錯

駁到要負皮 柒撚到

無解
完

其實如果啱比例同整數 上面唔計2cm 得6cm依個選擇

三角形面積=底x高/2

由此答案係6＊10／2＋2＊8／2 = 38

話條問題錯嘅人係小學未畢業?

六乘十除二 已經笑到我仆街

使唔使介埋出呀傻仔，冇咗條線唔識計數?

目測兩邊偏內，而四邊形有三線，同有一直角，理論上係計到，但絕對唔係小學數

我好認真睇
但我真係睇唔明你up乜

我要

你睇下你負評數先啦傻仔
左有話係直角？
唔係直角既話六已經唔係高 唔該追po先啦

巴打好心提出正確題解 俾你哋班不學無術嘅人話錯 真係兒登

左下 打漏左sor

我知你弱智囉

對唔住 竟然係咁

唔使再計喇你地
題目唔夠資料
符合題目條件嘅圖形唔係得一個
所以冇唯一嘅答案

小學數成日 ill-posed

小弟程度去到呢度就停左
其實應該唔夠資料去計？ 太多unknowns

左下隻角冇可能係直角

自膠

圖呀ON9仔，剩係識睇負評，有冇撚腦呀，正評好撚威?

我希望我是對的, 或者我須要重讀小學

都唔想話咩child登架啦
不過上咁撚耐連登都仲係睇正負評真係代表冇咩腦

認真
唔知你計緊乜

6*10/2 + 2*8/2

影哂條題目先叫人解啦 (答案須...)

上面果幾個連高都唔識分

請問邊到有講 三角形A係直角三角形?

同緊你講呀 你的明治

最child係你喎, 仲死撐?

傻鳩 邊有話左下係直角

左上角拉條線去右下
分兩個三角計

連梯形面積都吾識 就知呢班人好打極有限😂

利申 dse lv2 都識

[(6+8)*(2+x)]/2 -8*x/2=14+7x-4x=14+3x

你連自己柒喺邊都唔知

我係你就潛啦 數學大師

lm等答案

知難而退啊巴打

邊度話左下角係直角先？

A已錯
bye

巴打 左下冇講係直角
如果左下亦唔係直角既時候6*10已經錯了

sinπ 係幾多

呢個post究竟會出現幾多次6*10/2

2X8/2+6X10/2=38

你下面又黎多次啦

到底係咪真係無解 今晚訓唔著喇

無錯阿

認柒深潛+自膠一打

錯你個頭

錯完唔知錯乜
追一次post睇睇

當2+x 係梯形高同三角形高 少少野諗咁多

欣賞

邊度有梯形

由此po可見連登仔嘅平均教育程度

依個po叫6*10/2算

我當中學數去諗，左下隻角其實冇講幾多度
我當你最大係90度，最細其實係arccos(17/30) = 55.48度
咁個四方形嘅面積係32.718 到 38之間
完

30sin(左下角) + 8

知唔知梯形定義係咩

我知我知 有一組平行線

如果真係咁簡單 你set乜春又ABCD又 x
對角斬開兩個三角形咪計到
6*10/2 + 2*8/2 = 38
屌你有無學過三角形面積 就咁2cm(底)乘8cm(高)咪得 on99

用間尺度啦仆街

說好的連登仔iq180?
80都唔知有冇

睇乜野呀 講到自己咁勁
係就整個答案出黎啦
連登仔

我欣賞你

而家啲小學生真係好撚慘 講真嗰句 大人都未必識計

睇到教育程度低 = 自己勁
Goodest logic

兩個底X高除2就搞掂喇

無係學術期刊出過論文仲想有幼稚園收

就係條題目無答案
佢要人比個答案出黎
做乜鳩

2cm果條線係咪直線黎

乜你見到係曲線黎？

其實左上角都係直角

人地講平均教育程度低 唔係話連登仔計唔到數
而係因為好多on9話60/2+8呀

醒少少啦衝出嚟柒 你就真係教育程度低喇

2cm旁條線係咪直線黎

間尺度比例
又一個小學未畢業

有無巴打計埋落去

你唔好咁啦
冇人理佢咪幾好

只要左下角唔係90度，左下下角角果點可以向右下移，左下角嘅angle 就會越黎越接近90度。
即係有多個圖形可以滿足題目嘅criteria. 所以答案會係一個range

左上同右上兩點連住既係咪直線

37.6227766cm2

你慢慢用間尺計啦

Blocked

冇你咁勇敢

淨係6同2個比例都唔啱啦大佬

Set乜春x 一隻直角 你條線拉去左上角咪等腰直角三角形囉 2隔離個未知咪6囉

多謝賜教 自膠半打

如果左下喺90
個area喺38
但佢無講所以唔知
附上gif圖一張

個post好多大數學家

利申數學垃圾

無論答案係咩 我都欣賞你

是但一個都得

格硬扭圖唔係奧數先會咁玩咩

best answer!

多謝巴打
一切都係為左建立健康嘅討論平台

6x2)/2係咩黎
左上都唔係直角喎

6同8嗰兩條唔係parallel line

用兩次pyth

用tan計

敢問巴打用咩software整
想學野

其實我覺得左下係90度架啦
不過畫圖嗰個冇畫
所以即係出錯題

cls

我同你嘅畫法完全一樣
利申: 唔識用geogebra

10x6除2+8x2除2
=30+8
=38

利申9up

一般估都會估係90嘅
但係佢無講 樓主又拎出黎講
咁未引啲大數學家出黎鳩up兩句

樓主post完題就深潛

geogebra 畫[免費]
screentogif cap screen 出gif 順便做埋upload[免費掛]

因為佢已經寫左38
其他佢已經唔想睇落去

想你教埋三角形A點搵到係直角三角形

其實係咪畫錯
呢張圖可能係直角梯形
上面條線唔小心斜左

呢個要問下作者
BTW The diagrams are not necessarily drawn to scale
所以唔講係作者問題

話唔知左下角係咪90度果班人先好笑
樓主張圖影得唔示正所以唔似90度，呢個麻煩呀樓主出黎解釋下
但小學好似淨係學下底乘高除2嫁咋喎
唔通你地覺得小學生會識分咩90度先可以用tan嚟計咩
同啲小學生教材咁認真仲乜

香港教育係咪真咁失敗
短短幾頁已經見過十萬次話底乘高除二

90度會有右上角個sign
中學教材都會有呢樣嘢

同埋小學教材就唔應該認真？
咁不如小學唔洗讀書啦好嗎

上底加下底乘高除二

小學先要認真學Concepts

連登有幾多人數學唔合格

agger

加個圓圈包住個梯形
話人on9個個 我幫你搵埋藉口喇
你深潛啦

range 係 24.583-38cm sq

其實呢題答案真係38
先計（2*8）/2
再用兩次同底唔同高 去按ratio計返個面積就可以

sorry for 1999

小學生功課咋你想點呀
得罪講句呢題野，左下有定冇個90度圖案，我諗你問10個小學生，應該全部都唔識答你有咩分別啦下話
根本聽都未聽過嘅野，你地expect個答案會有幾高質呀
你咁講嘅不如要求小學就要開始學定sin cos tan啦
人地學緊最基礎嘅野都未摸清，你冇啦啦話要再加啲野上去，咪更加易搞到個小朋友亂

屌

呢個先岩

錯,你咁樣其實已經assume左左下係90度

(2+10)x6再除2就搵到
梯形面積

小學生分唔到個分別=連登仔都要分唔到個分別？
難怪真係被戲稱為child登仔

同埋既然如果真係唔俾個sign嘅話 咁點解右上要俾？

另外講緊嘅就係要學好basic野先再學進階野
邊有人講話要小學生學sincos

比多D答案你

注意題目
佢結果真係90度=/=assume 佢係90度

打完上個comment 幾分鐘過後又多幾個底乘高除2
我絕對相信連登仔大部份真係低智
唔怪得隔離iq test個個都得百幾，一係連100都冇

佢地只係冇追post想認叻先姐

我想講佢連上面2cm同隔離個條線係咪straight line都唔知

多謝拉麵巴既語重心長
希望下次出作業條友可以出好啲

會唔會小學冇點數
所以淺藍就當係7？
因為左邊上下兩個2嘅角度證明佢大過6
右邊肉眼睇細過8

直角呢個concept小學一定會學
如果出題嗰個連圖都畫唔清
可以任得啲小學生自己假設嘅
咁反而會搞亂concept
令佢哋覺得題目無given都可以照屈

你唔俾樓主真係post個題目出嚟係想知道“老師想要嘅答案”嘅？
有啲巴打講最basic嘅梯形三角形算式，好明顯就係因應返個題目水平而答
唔覺得你識睇佢幾多度再計，然後係到話人小朋友有咩好自豪
夜啦訓啦，聽日咪又係要起身返工 呀數學大師哥哥

其實唔難。10x6/2 + 2x8/2 完。。。

38?

其實左上角計落係直角 咁設咗x 成個梯形減翻個直角三角形等於14-3x

無知一問，但係四邊形對角唔係加埋係180咩?

面家已經唔止屈直角咁簡單
連線嘅長度都屈埋

14+3x

係圓形入面先係

子非魚
唔洗返工
goodnight 啦剩係識諗第日要唔要返工而漠視一切嘅弟弟

理性少少，就算香港係贏在射精前，填鴨死谷爛谷，都唔會癲到叫人喺小學要識晒畢氏定理，Sine Law，又要玩埋Geometry延長直線同計角度，係條題目明顯條件不足姐

真呀
最近教小六學生啲數對於中學生黎講都唔會太難

想試下從小學生作業方向出發
可能低b少少 sorry
不過佢仲要係第1題
可能再簡單d都唔出奇

同埋只係一眾巴打係冇方法嘅情況下先用深嘅方法姐

咁簡簡單單話出錯題目或者畀漏資料咪算囉
前面班人又要死屈係直角
又話乜嘢清concept嘅題目唔使咁深究
連小學生清concept嘅題目都可以求奇
真係好難怪咁多人質疑香港嘅教育質素
前面重要有個自稱係老師嘅人話無given都可以當直角

哦係呀你慢慢人身攻擊我 我祝你永世都唔洗返工可以係屋企慢慢嘆世界

惱羞成怒

小學有學小數點
其實真係好簡單諗咪就係計梯形
不過畀漏資料

成班痴線佬

邊忽有怒呢係咪你放太多感情係虛擬世界要ff人同你一樣咋？嘻嘻

其實錯都唔緊要
始終唔同人擅長嘅領域唔同
但錯仲話人on99嗰啲好好笑

條友死要面姐
打咁多字
比個落台階人

好啦 去睇下正負評啦咁多位

終於有個最客觀嘅解答 答案係咩都得 可能要答個range

我真係唔識數學
想知加個圓比佢prove左下係90度得唔得？

啲人係到認屎認屁先好笑
又話唔係90度又話長短有問題
屌你地咁不滿咪問下樓主係邊撚個出版社出嘅 去投訴人囉 上嚟連登表面討論實際串其他人把撚咩

唔知個圓係咪加到
所以唔得

我們是香港大學應用社會科學一年級生，現正進行自我探索增潤課程專題研究。探討港人生活素質，希望閣下能抽數分鍾，協助完成問卷。本問卷所得之全部資料只作學術用途，不作公開，研究完成後，會銷毀全部資料，請放心填寫。

影唔晒條題目有咩意思... 答案須乜嘢？

道理呢 我本身覺得係你嗰邊嘅
但你呢句野好低章
又話child登但又咁在意正負評
搞到成件事低質晒

一係佢畀唔夠資料（畀少咗隻角之類）
一係佢想問個range係咩
後者對小學生嚟講太難
前者就時有發生
大家覺得邊個可能性高啲？

屌你老母死傻鳩
6*10/2

你有道理

前者啦
問後者成班連登仔都冇人識答

呢個真心想知

前者 甚至左下真係90度

呀Kong U生
我諗你有d常識都會自己開post叫人幫手掛
而唔係spim落d comment度
定你係借刀？

出版社出錯
Sinc formula/cos formula

下 我以為你抽緊我水添

唔係啦

點加

大學重生活「素質」？香港邊間大學吖自我探索增潤課程專題研究...

應該畫唔到個圓出來

邊有應用社會科學
Applied social sci 又唔知咩自我探索增潤課程專題研究，都唔知係咪大學嚟

angle EAB 90度時area 會最大
angle EAB 最細時area 最細
而angle EAB 最細嘅情況係局限於對面隻90度角
呢個case EC =2cm

冇追post一陣 又多咗隻直角

唔洗計啦
除左隻直角冇其他角已知，冇得計

小5題目，有無人識計？

點解早啲post嗰張會crop咗
講埋咩年級先有用嘛

其實有乜好人身攻擊，喺無參考答案兼畀漏條件出錯題目情況底下，咪當集思廣益大家學嘢又好，溫故知新又好，成個post而家變咗做「小學雞討論小學生數學題目」，方法諗得好計得啱但走去謾罵踩人，無道理嘅啱都變錯

Sor，喺兒登唔應該講點做人

當佢張圖係岩
(6+8)x(8+2)/2 - 8x8/2
=38

係唔係咁計?

切開2個3角形
唔係2個底x高除2就得啦咩
我係咪計錯左
利申 數痴都走黎學人計數

負皮可唔可以講講點解
係咪上面條斜邊
唔可以用黎做

左下未必90度

[(2+10)x6]/2

你確定呢個叫梯形？咁應該同你個腦一樣形狀

笑死我 係咪假膠

大學生表示唔識

點樣可能性嘅locus？
Point G？

我真係

排隊學野

左下係咪MARK漏左直角

算係

你利申果句唔打都得

(0,0) (10,0)

洗唔洗統計下有幾多傻閪當咗6係個高

大家上geogebra 慢慢玩

我返小學再讀過

嗯 真係犀鳩利

屌你真係笑撚死我

負評果d翻小學重讀啦
佢都俾埋兩條線拉岀黎個位係直角
咁個高咪8囉

返小學讀

好威 重畫埋圖

左下隻角應該小於90度
所以個高應該介乎6-6.1之間

左下角冇mark係咪直角呀嘛
On9衝出嚟柒

咁多正評仲以為佢捉字塞陰影唔同紅色地方

其實條問題根本係樓主突登姐住條題目後面黎玩鳩大家

睇呢個post真係睇到燥 到底要出現多幾多次6*10/2

Infinity solution
6同10邊之間夾角可以係55度與180度之間任何數
Area 最大係38

想知點解你地可以睇得出符合條件GE圖形有好多個
PS:豬肉佬想學野

不如樓主出現下，
話聲黎聽下係邊本野，
搵個出版商答案出黎睇下好過

一個三角形起碼要兩邊一角 or 三邊去定義
依條題目得果兩條邊 所以唔可以定義到specific 既三角形

model answer 就係人都知啦
你唔係唔知嘛

左下唔係90度

小學無教你咩係高咩

陰影位係咪姐係有顏色個邊
唔係梯形咩 咪上底+下底 乘高 除2
電視都有教啦⋯⋯
有答案未呀

最多係答x>=8 cm sq

如果mc就係cannot be determined

你返小學學返清楚呢條公式個「高」係點定義先啦

呢張圖唔係一張固定圖，白邊加長，6同10個角就會大左面積就會細左，相反亦可。所以答案係一個range黎

咁電視有冇教你梯形要有一組對邊平行呀

笑撚死我
成班為左證明本書冇錯係都要違背數學邏輯

10*6/2+8*6/2

10*6/2+8*2/2

出現咗20次

屌，擺明出書條友畫漏咗左下角個直角啦，小學生嘅數邊有咁難啊，唔信嘅話樓主試下用量角器度下

仲要到第14頁都仲有

清你都係收返埋啦
丟人現眼

又係咁
好好地講句本書錯咪算，係都要為左計出答案格硬講d氣數根本冇比嘅資料
可唔可以用下腦

連登真係公開試loser集中營

新畫嘅係similar triangle (AAA) 其實用algebra就計完

其他

素你老母質

Angle in the same segment?

有答案未呀 連登數學大師們

8 < Area <=38

屌，成個post都係得屌鳩其他人答案嘅答案。結果一個啱嘅solution都無

冇人數學系

條題目本身冇unique solution
點比你

如果分兩個三角形,小學嚟講,佢有個半正方形就代表係直角,直係2*8/2=8,但左下角肯定唔係直角

用直尺度啦

人地小學生啊 你同上面d on9仔有咩分別

7少陣

I dont know what to say

同意 根本就冇答案

Sorry 小學level係答唔到
中學嘅話：extend two line to form a triangle
再用similar triangle (AA)
搵邊

好on9，而家條題目係連用大學方法都計唔到阿，仲執著係小學生到

哈哈

邊到有st aa

左下角係直角既話咪即係個圖係正方形 邊有可能一條邊6cm一條邊8cm
你地用下個腦好唔好

根本冇答案好冇 你用非小學生方法又要做錯 係咪柒上加柒啊

好似咁
兩條邊meet 嘅夾角+直角(aa)

四邊形內角總和係360
左下90都唔一定代表正方或者長方

你試下畫個圖形黎睇下點樣唔係正方形

我知我off topic但都要屌柒你
素你老母質咩
分鐘同分鍾又可以錯
大學生

你邊到黎數據個到係直角
係直角個個都識計

訓啦柒頭

講緊題目幅圖呀 你咪撚出黎柒啦

出錯題目
完

對角兩隻90度點樣唔係正方形呀

直觀
求尻其啦 dseD題目個樣唔似直角 最後咪又係直角
更何況係D咁垃圾嘅小學作業
直角？安上去啦

根本冇一個正確答案 點解仲可以有一堆數學家出黎話計到

話計到既睇下#180 同 #184

講緊幅圖就算左下係直角都唔會係正方形
根本冇關係

真係唔一定係

我講緊幅圖既左下角喎
真心想知點樣唔係正方形

一條數，引晒班數學白痴出來

睇#180啦衝出嚟柒

如果題目左下角係90度
4條邊點樣做到一邊6一邊8？

上下兩條邊又冇話平行

就咁目測內角都》90度，所以咪話佢數據不足
中學會寫undefined就做完，有三線角，要計既話可以計到上限同下限

ageer 數學勁嘅一睇就知計唔到
一堆一定係數學dse loser 想出黎扮勁

最上面條邊冇set死, 有無限答案
出題目條友數學F

關角度咩事?
佢割開左下面10x6/2+上面2x6/2
2個3角形加埋唔啱咩?

喂屌係喎sor

冇話係90度啊

answer

The diagram in the paper are not necessarily drawn in scale.
俾D創意 條題目咁就屌完嫁啦
自

各位數學家 睇左#180 同 #184 先

小學數應該係淺白先係，有無標準答案睇下

痴線，唔係必要洗乜叫你計，數學講自由創意？
你不如1=8？

6x10/2+2x8/2囉屌你

想知邊間出版社
寫信去投訴佢

好話我都想

Child登真係child登

到底有答案未
咁拗法拗到幾時

咁多數學家

內角總和360度
如果兩個角係90度
啫係淨底兩個角總和180度
除咗直角+直角，重有銳角+鈍角呢種配搭
又無given平行線
點解一定係正方形
你學返好正方形嘅定義先

尋晚講到而家
都重有人自己set直角

對角唔係加埋一定180咩? 如果係，左下角一定係90度
如果有錯請屌得細力d

btw 張圖可能唔係好清晰 可以Google cyclic quadrilateral 搵多d圖大家一齊研究下

上面咪有gif 話你知答案囉

X 係白邊長
Y 係Area
答案最大係38
答案最細係接近過8

其實呢 小學係唔講咁多 你睇落去似直角就係直角 係到中學先開始教你乜都要prove 唔該大家回想下自己嘅小學時期啦 個個連登仔都覺得自己小學就係數神？

圓內接四邊形先用到呀

諗起當年考數學拎圓規量角器入去考mc
全部幾何題畫圖解 啱4x 條

點解一條出錯既題目咁多人討論

由得佢地啦

咁前提個四邊形要係cyclic quadrilateral....

你畫個好尖嘅菱形 睇下尖果兩隻角加埋幾多

個個假設有直角中學讀來把撚

衝左出黎柒 我都係深潛算

Assume你老母臭閪咩 你枉為老師

香港數學最暗之日

你左右不分仲撚戇鳩啦

上底加下底乘高除2

樓主影哂條題目先 答案須。。。。？👀

屌其實係咪要用量角器
右上隻直角目的係俾條高你計上面個細三角形
即係(2 x 8)/2 而下面就自己度
唔係既話點計

勁

答案須? 姐係咩😂

大學數學系畢業有咩工岩

係人都知如果左下角係90度答案會係38啦
如果自己仲係小學生 為左交功課嘅 呢度10個有9個都會求其答38就算
但係依家我地唔係學生 係以成年人/老師/家長身份去睇呢條數 (如果你仲係小學生嘅 我唔怪你 )
而事實上就係呢條題目一係俾漏資料 一係出錯

btw 如果睇落去似係直角就當係直角就得嘅話 咁點解右上角要俾個直角標記 左下就唔俾

教書

35.7563

上面都有講啦 係hint黎 如果唔係啲小學生唔識計啊
同埋 依家講緊條題目係俾小學生做 咁點解係出錯？都講明小學生嘅題目不嬲都係咁 你俾大人做就話出錯

痴撚線, 咩撚野題目

係錯就係錯 呢條無論係出比博士生做定係幼稚園做定係土人做,都一定係玩鳩佢地,因為題目係出錯

如果讀數學應該接近100%人會講題目出錯
讀中文既應該就會猜度題目想表達D咩野
屌你老母
無講明既野你就唔應該assume佢係
亦都唔可以拎黎用

睇你啲內容同username都知你真係未瞓醒
小學學面積嗰時
一定有教底同高係perpendicular
連直角都唔畀
要學生假設6cm係高
一定係畫圖嗰個畫漏

出錯題啦，佢本來應該係出呢題:

然後抄都抄9錯，去WIKI度搵不規則四邊形面積計算公式，屌你老味我連睇都唔識睇!

誤人子弟

點解俾小學生做就唔係出錯/俾漏資料？
小學生啱啱先學好三角形面積點計 學好頂點垂直落到底邊（或者底邊嘅延長線）就係高
然後依家就話佢知你覺得係直角佢就係直角？咁樣教學生好咩？
當然如果我係老師 佢答38 我唔會話佢錯 p

Agger 咁唔該下次出作業條友加返個直角符號去左下角啦

我係咪眼有問題 點解咁多人睇到2個三角形我睇唔到

答案係0，因為成幅圖都無陰影

痴撚線 小學就會教人鳩估 咁叫數學？技術唔夠無所謂 點會教人用咁既態度去求答案

教師同出版社有冇嘢講

咪走

出嚟面對

你地連小學數都要搞咁耐

畢氏定理計對角線
再同herons formula 搵左三角形area
右邊陰影一定係8

成班吹毛求疵
小學數咋
嗰個角唔寫都當90°啦

佢要陰影 你咁切啲影左一忽右一忽
切完咪又係計唔到

如果左下係直角,呢條就岩

咁如果你唔會話佢錯 點解條題目有出錯俾小學生？

幾時有話冇教底同高係垂直？睇黎你係天才 冇上過小學 連小學啲題目係點都唔知
小學嗰陣不嬲就係咁樣睇落似就係 你以為係中學啊？

老老豆豆，左下角就算睇落都唔似直角啦

係唔係數學我唔知 我淨係實話實說 小學真係咁教
同埋我淨係知依家係要小學生計依條出黎 你話係中學數我就會話佢出錯咗計唔到 要注意小學雞冇連登仔咁勁
利申 讀緊幼稚園

小學考試要我地喺三角形畫條高出嚟
你畫到再啱位都好 冇mark直角就冇分
條線斜咗啲但有mark直角 滿分

數學呢科唔論咩階段
都唔應該話「睇落似就係」
除非係講明要你估

當比例計是但交功課算喇
相似圖形
錯左咪問老師點計

我諗呢題唔係考小學生運算 而係要佢地學自己畫圖 再度兩個三角形嘅底同高
上面有足夠嘅資料 有圓規就畫到

你都痴撚線 咁樣做壞手勢仲點學落去？

痴鳩線 幅圖info 都唔足，個area 係dynamic, 可以有好多答案，唔好嘥時間啦

其實有冇人諗過小學題目，其實可能只係要個小學生用間尺度個高幾長，準確至1mm再計

咁你想點？咁我依家學唔學到落去？

所以用相似圖形再用比例計咪算

因為係題目有問題
我唔應該將題目造成嘅問題怪落學生度
而且對像係小學生
佢冇考慮到咁多都係正常 扣佢分係唔公平
責任應該係老師度 要事先話佢地知條題目漏左咩資料 或者事後話佢地知係答38嘅過程中有假設到左下係直角
何況38亦係答案之一 只係唔係唯一答案

咪即係你個老師係誤人子弟 教壞學生

小學數學題咁多數學家錯已經
仲要引發到咁多爭議真係

人如其名

其實應該用間尺度下條邊

直角呢

On99
出錯題目都有咁多人死撐
唔講以為收左出版社錢

area 接近過8 嘅時候個形狀會係點?

佢負責起樓既話真係冚家剷
底同條柱是是旦旦88度都當係直角
真係死人冧樓
仲要搵人prove先知出事

其實plot左graph 之後揾哂佢啲linear equation 之後integration咪攪掂
利申：派下膠

但有人話係岀錯
幾時有條題目既正式答案

厲害了，我的國

試算要計算這題目的小學生心理陰影面積。

我相信呢條易計d

你會發現資料不足

其中一個可能性，果4點(無視圓心)係4 vertex

加條線咪搵到囉 用Pythagoras theory

Area
= 1/2 * 6 * 10 * sin(x) + 1/2 * 2 * 8
= 30 * sin(x) + 8
答案須以x表示

屌 都話唔撚係勁唔勁技術性層面問題 係方向同思路既問題
我情願你教錯theory 好過教錯佢諗野方法「哦 差唔多係直角未當佢係直角」

如果係小學生題目
大家唔使諗得咁複雜
應該用間尺就得

True

係啊係啊 咁我究竟學唔學到落去姐？

連登仔最叻人身攻擊

答案係 不能作答

條題目叫「跟進練習」
上面教緊某個圖形既面積呢個假設應該真係成立架

6*10/2既人點證明個個角係直角

以小學生嘅水平黎睇咪出錯
真係要答就睇個gif

#180解析最好

解釋*

差一個條件，計條毛咩

等睇開估

呢度咪直角囉

加線再用畢氏定理

DLLM小學生真可憐

點加 教我
數學拎U

係咪得我覺得呢題計唔到答案
定係我太蠢

柒撚到 潛咗去邊？

縮撚咗返去老母個閪度呀

睇個post d gif圖都清楚表示答案只可以收範圍去一個range
你可以理解為計唔到

明明數學堂成日都有一堆畫做直角但冇資料prove 隻角做90度嘅圖形去做數㗎啦。

書商同老師特登出嚟撚化你，叫你喺數學世界唔好睇落似就當係。做完十二/十三年都唔撚化。

咁多真心膠定小學未畢業係到做柒碌

6係高 10係長 喺嗰度加條斜線先
6^2+10^2=c^2
開方 136 =11.....

8^2+11....^2= 嗰條直線^2
計到個答案之後開方根 再 減兩cm
全部邊你都有齊 你就計到個面積

你再當左下角一定係直角，上面位巴打就谷到爆炸㗎啦

唯一做法夾硬嚟
數格仔
或者按圖scale 估返啲邊長,
用量角器度角

就咁要計根本計唔到

如果係直角洗鬼畢氏定理計咩

我屌 邊個撚諗條題目出來 我搵到佢一定屌柒佢

撚個

8^2 + sqrt.136 = c^2

上底加下底X高除2

話做到嗰啲
你唔假設點計到

畫個圓包住個圖
係唔係已經用到圓內接四邊形嗰堆野
btw 圓內接四邊形好似中56教

你sure個圓包得住嗰四條邊？

其實都推到第廿一頁，覺得自己計到啲人可唔可以諗清楚啲先覆？

上面部分一定係 8
下面部分面積隨住隻角改變
可以畫到唔冇角度黎 keep 番題目關係
所以下面面積係未知數

設左下角角度為A
面積為8+30 x sin(A)

不過A果個range，有冇得憑圖既資料計到

我話撚之你死啦

A 最細角度==>藍線最短
藍線最短==>上面條線最短=2cm

究竟連登班蠢鳩幾時先可以接受到左下唔係直角

我估佢地唔知畢氏定理要直角
除非你知道隻角幾多度再自己計sin cos tan

擺到明係出書條友畫漏咗左下隻直角啦
點解咁多on9仲諗住set equation去計

6 同10 兩條邊幾乎連成一條線
左邊三角形Area 幾乎係零
右邊三角形Area 照樣8

事實上做唔到咩? 假設6同10 overlap
另一條邊會係4cm.
而呢條4cm 係8cm 直角三角形嘅斜邊, which is impossible

好似係一個range
最細係right angle triangle
最大要in下先知

淨係考慮6同10之間個角度同埋8同10之間個角到嘅可能性就知無得計啦
叫個作姐黎見我

唔好意思lor 但係我學到落去wor
咁你話俾我知咁樣做壞手勢之後點解學唔到？ 乜原來你學咗衰野以後就衰架啦！

所以咪話你聽咪撚誤人子弟囉
你自己都識講「衰野」，做大條道理說服人
咪撚撐啦

呢種題目根本書商出錯
假設係90度角 黎計
數學邊有可能咁樣做
你點證明個隻角係90度姐
數學就係要講求證明 推論
所以唔好再討論啦
呢本書教壞小學生

其實俾曬三條邊 俾埋個直角 照住畫咪知另一條實際有幾長

樓主有冇ans
或者書名

上番水好嗎？

一個四邊形，你得一角同三條邊，咁個三角同一條邊既長度係任意改變既，根本無得計，一係你就出四條邊梗一隻角，一係你出三邊兩角。

你試下畫下 畫到可以放上黎

睇左幾頁無再睇
後面都未影哂
一堆人自動腦補。
樓主有心引罵戰 唔影後面

原來起薪點幾十K既連登仔智力水平咁撚高

上面話係直角嗰班人
真係浪費咗納稅人啲錢
好似無接受過免費教育咁

話唔定後面個句有寫三角形個面積係幾多

你有咩證明左下角係直角？

潛咗水啦

咁你咪錯囉

佢應該柒到捐咗落佢呀媽個閪到

答案：小學生心理陰影

結論係咪幅圖有錯
計到而家都未完

而家計到未？

我覺得大家簡單複雜化咗，小學雞lv應該幅圖1：1,係叫你用間尺度個高準確至mm，再底x高除2

有幾難？

拉條線咪計到

柒少陣啦撚人

依個post真係應該記錄低邊個係盲撚邊個係戇鳩
一班傻鳩一嚟就6×10／2
仲有天才夠膽死6×8／2

連登真係多得依班柒頭皮唔少

根本樓主傻系
唔明點解引到咁多傻系出黎

想知答案果啲請睇 #180 左右啲回覆
多謝合作

其實條題目係咪要你PROVE佢D dimension錯哂

小學圖形面積題

幾個鐘前又有小學生開梯形面積post
引連登數學家出手

我指既唔係Overlap
係10 6 兩條邊接近變做一條16 長既直線
咁先會做到左三角Area 接近0

唔使多謝

小學雞程度既話應該係用無印間尺1cm x 1cm 既格仔數返格數

x + 2為頂邊

>> syms x y z s
y = (x^(2) + 64)^(1/2);
z = ((x+2)^(2) + 64)^(1/2);
s = ((2 + y + z)/2);
eqn = (s*(s-2)*(s-y)*(s-z))^(1/2) == 8;
solx = solve(eqn,x)

solx =

- 2 - 8i
- 2 + 8i

>> %no real root, x = -2 +/- (-64)^(1/2)

其實用比例咪可以揾返哂啲邊長出嚟

點解可以講到咁多頁
10cm條邊右下角畫個radius 8既半圓C_1，左下角畫個radius 6既C_2，之後係C_1求其揀一點唔太近兩個半圓既intersection point畫條tangent去C_2睇下intersect邊點之後連埋佢, 再畫埋淨底左右2條邊
只要tangent條線長過2cm都會satisfy問題入面俾既information
而個陰影四邊形入面右上area 2*8/2個三角形果part無論點畫都係fixed, 但係左下個三角形area會變depending on一開始C_1揀邊點畫條tangent

簡單一句講晒 --- 個問題唔係well-posed

所以咪Lv.2囉，衝出嚟柒

依家D小學生真係慘...

點解高登連登要分開呢... 一張圖要post兩次... 咪又係同一班毒X.....

依家係咪我負責教書啊？小學係咁教咪咁教lor 我依家有話佢地係啱？撐乜撚啊撐
我淨係講個事實出黎咁解 俾我做我咪又係話佢錯 依家係俾小學生做啊
Ps 乜撚野做大條道理？

傻尻一名 係咁被負評

呢題唯一答案係「計唔到」
資料不足你講咩都得啦

sor for 無追曬po，跳住睇
想提供一個唔知有無錯既思路

記唔記得我地中學有學過一個概念叫“全等和相似”，我想拎返“全等三角形”出黎講下
雖然唔知我個邏輯有無錯，但如果無錯，咁“擁有證明一個三角形全等既條件”同“可以計算出佢既面積”兩件事其實係好相似。

因為事實上，你學過既咩sas，sss，rhs幾種條件既意思就係你要先最低限度擁有呢幾個數據，你先確定到呢個三角形既實際形狀同大細
因為你有齊最低限度既呢3個數字，你永遠有方法求得淨低既其他數字。(個方法只差在你係大學、中學定小學程度）
所以你先可以證明佢同其他三角形全唔全等。
反之，比如話你只擁有一個三角形既aaa既資料，咁你就只可以確定佢既形狀，但無佢既大細
如果你只有一個S一個A，咁就重慘，你連佢既形狀都確定唔到
唯一例外係如果有高同底呢種特定既條件。不過事實上高同底呢件事等於將一個三角形切成兩個、並且擁有左果兩個分割三角形既RHS。所以呢個邏輯可以繼續推落去。

我相信呢個思路都可以用起四邊形上面。
雖然我地無學過，
但google唔難搵到，要等到判斷四邊形全等既最低限度條件既3種情況係SSSS+A，SSS+AA同SS+AAA。其中角度同邊長既順序唔需要固定，但邊或角既數據必須連住黎；比如SASAS同AASSS都附合SSS+AA既條件、但係SASSA就唔符合（兩個A成對角，唔符合要連住黎既條件）
同上，有一啲特定既切割法可以令佢分割成多個小四邊形/小三角形並得到佢既最低限度體積計算資料，但係通常都會涉及底同高呢種組合。

咁我地就終於可以黎到樓豬既問題
我地先睇右上角既三角形：我地只有一個90度角，一個邊長，即AS(或RS)；唔符合判斷一個三角形形狀既最低限度資訊，(即無求得全等或相似既相應條件或者組成底與高既組合)。所以起右上既三角形我地注定拎唔到咩有用既資訊。
再睇淨低既四邊形，我地只有佢三條邊，即SSS；唔符合判斷一個四邊形形狀既最低限度資訊。所以四邊形呢邊我地都無得推進。

起呢種情況下，我地可以話佢無解：唔係因為我地唔識計，而係實際上我地連佢既形狀同大細都確定唔到，同一個條件既多邊形並唔存在固定既形狀，所以佢既面積會有無限既可能性。

（掉返轉講，其實我地既四邊形入面可多一個角、三角牙多一個邊或者角，我地就有機會搵到答案。或者可能寫到一個有兩個未知數既函數出黎？雖然我無心機諗呢部分。）

行串：數學得3，如果邏輯錯撚曬希望唔好屌太大力

講經咩

來人, 將出題/出答案條友拉出去斬首.

出題條友中學畢業未
右上標直角，左下唔標

邊間出版社？

個高應該唔會係8 呢本書咩事？

Lack of condition
Therefore can’t be proven.

三角形B個高係8，無錯喎
有問題嘅三角形A個高咋嘛